---
author: krm
created: 2018-09-03
links:
  - version-control
notes:
  - explanation
---
![se]
# Vad är git?

  * Git är ett versionshanteringssystem.
  * Utvecklat av Linus Torvalds för Linux kerneln.
  * Har sedan fått en extrem stor spridning.
  * Nästan alla använder det idag inklusive Microsoft.





